\section{Specifieke vereisten}
Er zijn enkele wijzigingen gebeurd ten opzichte van de eerste versie:
\begin{itemize}
	\item In de eerste versie stond dat de Java API noodzakelijk was. De klant bedoelde eigenlijk dat een API noodzakelijk was, maar de programmeertaal in welke deze geschreven was deed er niet toe (vereisten \requirementref{3.0002} en \requirementref{3.0003}).
	\item Een node dient nu als een broadcast-medium voor de API en de node implementeert dus zelf het protocol niet en zorgt ook niet zelf voor de routing (vereisten \requirementref{2.0001}, \requirementref{2.0002}, \requirementref{2.0003}, \requirementref{2.0004} en \requirementref{2.0005}). De API daarentegen implementeert nu het protocol en routing w\'{e}l.
	\item De commandline interface is nu \english{non-blocking} (vereiste \requirementref{4.0002}).
\end{itemize}

\subsection{Protocol}
Hier volgen alle requirements van het protocol. Alle berichten die moeten gebruikt worden door de applicaties, en hoe ze omschreven moeten worden, wordt hier beschreven.

\begin{requirement}
	\name Notatie van berichten
	\id{1.0001}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Elk bericht wordt byte per byte beschreven en er wordt ook uitgelegd wat het bericht doet.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory verzoek
	\id{1.0002}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we willen weten welke nodes en tags in de buurt liggen van een bepaalde node of een bepaalde tag versturen we dit bericht. Dit bericht bevat het identificatienummer van die bepaalde node of tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory antwoord
	\id{1.0003}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het inventory verzoek. Dit bericht bevat zoveel mogelijk identificatienummers van tags en nodes in de buurt. Wanneer de identificatienummers niet passen in een bericht sturen we nog een volgend bericht met de overblijvende identificatienummers.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels verzoek
	\id{1.0004}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we willen weten welke namen van tupels een node of een tag bevat, versturen we dit bericht. Dit bericht bevat het identificatienummer van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels antwoord
	\id{1.0005}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het tupels verzoek. Dit bericht bevat zoveel mogelijk namen de tupels op de tag die het bericht verstuurt. Wanneer de name van de tupels niet passen in een bericht sturen we nog een volgend bericht met de overblijvende namen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Schrijf verzoek
	\id{1.0006}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel naar een node of een tag willen schrijven versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel en de waarde die het tupel moet aannemen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lees verzoek
	\id{1.0007}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel van een node of een tag willen lezen versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lees antwoord
	\id{1.0008}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het lees verzoek. Dit bericht bevat de waarde van het tupel dat uitgelezen werd.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Verwijder verzoek
	\id{1.0009}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel van een node of een tag willen verwijderen versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoek verzoek
	\id{1.0010}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we in de tupels van een node of een tag een tupel willen zoeken versturen we dit bericht. Het bevat de naam van het tupel en de waarde dat het tupel moet bevatten.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoek antwoord
	\id{1.0011}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het zoek verzoek. Dit bericht word verstuurd als we het tupel met de juiste waarde bevatten.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Discover verzoek
	\id{1.0012}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc We versturen dit bericht als we willen weten wie er rondom ons ligt.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Discover antwoord
	\id{1.0013}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het discover verzoek.
\end{requirement}

\subsection{Node}

\begin{requirement}
	\name \sout{Node is ook een tag}
	\id{2.0001}
	\status \statusdeprecated
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De nodes moeten ook kunnen dienen als tags. Hiermee bedoelen we dat een node alles kan dat een tag kan. Een node kan dus data kan bevatten en ondersteunt lees- en schrijfoperaties. De nodes kunnen ook berichten doorsturen. Daarom ook dat we de functionaliteiten van de node en de tag onder dezelfde titel zetten.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name \sout{Ondersteuning van het protocol}
	\id{2.0002}
	\status \statusdeprecated
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De node ondersteunt het protocol dat voor dit project ontwikkeld wordt. We kunnen dus gebruik maken van dit protocol al onze functionaliteiten uit te voeren.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name \sout{Geheugen uitlezen}
	\id{2.0003}
	\status \statusdeprecated
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen lezen uit het geheugen van de node.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name \sout{Geheugen herschrijven}
	\id{2.0004}
	\status \statusdeprecated
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen schrijven naar het geheugen van de node.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name \sout{Routing}
	\id{2.0005}
	\status \statusdeprecated
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer een node een bericht ontvangt kan deze dit bericht doorsturen naar andere tags of nodes in zijn bereik als bepaalde contraints voldaan zijn. Een constraint kan zijn dat het maximaal aantal \textit{hops} bereikt is.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Communicatie met computer
	\id{2.0006}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API die voor dit project ontwikkeld wordt kan met de node verbinden. De API kan dan gebruik maken van al onze functionaliteiten.
\end{requirement}

\subsection{Tag}

\begin{requirement}
	\name Ondersteuning van het protocol
	\id{2.0007}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De tag ondersteunt het protocol dat voor dit project ontwikkeld is.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen uitlezen
	\id{2.0008}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen lezen uit het geheugen van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen herschrijven
	\id{2.0009}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen schrijven naar het geheugen van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Routing
	\id{2.0010}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer een tag een bericht ontvangt kan deze dit bericht doorsturen naar andere tags of nodes in zijn bereik als bepaalde contraints voldaan zijn. Een constraint kan zijn dat het maximaal aantal \english{hops} bereikt is.
\end{requirement}

\subsection{API}

\begin{requirement}
	\name Cross-platform
	\id{3.0001}
	\status \statuscomplete
	\type \typeportable
	\priority \priorityhigh
	\desc De API moet werken op meerdere platformen, met name Windows, Linux en Mac OS X.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Programmeertaal
	\id{3.0002}
	\id{3.0003}
	\status \statuscomplete
	\type \typelanguage
	\priority \priorityhigh
	\desc Er is een API die in Java geschreven is en door andere programma's kan aangeroepen worden. Ofwel is er een API die in Python geschreven is en door andere programma's kan aangeroepen worden. Dit is een samenvoeging van twee requirements die overeengekomen is met de klant.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Asynchroon
	\id{3.0004}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API is asynchroon. Dit wil zeggen dat we iets kunnen opvragen aan de API, en ondertussen iets anders kunnen doen. Wanneer onze opvraging klaar is laat de API dit weten. Dit zal nodig zijn om de grafische interface mogelijk te maken. 
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Documentatie
	\id{3.0005}
	\status \statuscomplete
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Voor de API is documentatie beschikbaar. Dit maakt het voor de gebruikers van de API gemakkelijker om programma's te schrijven.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Callbacks
	\id{3.0006}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API werkt met callbacks. In Java maken we gebruik van klassen of \english{interfaces} en in Python kunnen dit gewoon functies zijn.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
api = API()
api.bind(API.Event.DiscoverRequest, self.onDiscoverRequest)

def onDiscoverRequest(message):
	api.send(DiscoverAnswerMessage())
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory
	\id{3.0007}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen via de API de bereikbare tags van een andere tag vragen.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = InventoryRequestMessage()
request.set_destination(destination)
api.bind(API.Event.InventoryAnswer, onInventoryAnswer)
api.send(request)

def onInventoryAnswer(message):
	inventory = []
	for tag_id in message.body.get_tag_ids():
		inventory.append(tag_id)
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels opvragen
	\id{3.0008}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API alle namen van tupels van een tag opvragen.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = TuplesRequestMessage()
request.set_destination(destination)
api.bind(API.Event.TuplesAnswer, onTuplesAnswer)
api.send(request)

def onTuplesAnswer(message):
	tuples = []
	for tuple_name in message.body.get_tuple_names():
		tuples.append(tuple_name)
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Schrijven
	\id{3.0009}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel naar een tag te schrijven.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = WriteRequestMessage()
request.set_destination(destination)
request.set_tuple_name(tuple_name)
request.set_tuple_value(tuple_value)
api.send(request)
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lezen
	\id{3.0010}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel uit een tag te lezen.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = ReadRequestMessage()
request.set_destination(destination)
request.set_tuple_name(tuple_name)
api.send(request)
	
def onReadRequest(self, message):
	print(message.body.get_tuple_name())
	print(message.body.get_tuple_value())
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Verwijderen
	\id{3.0011}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel van een tag te verwijderen.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = DeleteRequestMessage()
request.set_destination(destination)
request.set_tuple_name(tuple_name)
api.send(request)
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoeken
	\id{3.0012}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel te zoeken. We zoeken dus alle tags die voor een bepaald tupel een bepaalde waarde bevatten.
	\example%
\begin{lstlisting}[language=Python]
request = SearchRequestMessage()
request.set_tuple_name(tuple_name)
request.set_tuple_value(tuple_value)
api.send(request)
\end{lstlisting}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Hops instellen
	\id{3.0013}
	\status \statuscomplete
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een van bovenstaande berichten verzenden kan dat bericht meerdere sprongen van de ene naar de andere tag maken. Met deze functie kunnen we het maximale aantal hops instellen.
\end{requirement}

\subsection{Interface}

\subsubsection{Commandline interface}

\begin{requirement}
	\name Nodes besturen
	\id{4.0001}
	\status \statuscomplete
	\type \typeinterface
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen door middel van een commandline interface de nodes besturen, gebruikmakend van de API.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Non-blocking interface
	\id{4.0002}
	\status \statuscomplete
	\type \typereliability
	\priority \priorityhigh
	\desc De commandline interface is \english{non-blocking}. Wanneer een bericht ontvangen wordt, zal dit op het scherm geprint worden. We kunnen zelf ook berichten uitsturen via hetzelfde scherm.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Alle functionaliteiten
	\id{4.0003}
	\status \statuscomplete
	\type \typeinterface
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen via de commandline interface alle functies van de API oproepen. De uitvoer wordt op de commandline interface geprint.
\end{requirement}

\subsubsection{Grafische interface}

\begin{requirement}
	\name Nodes besturen
	\id{4.0004}
	\status \statusincomplete
	\type \typeinterface
	\priority \prioritylow
	\desc We kunnen door middel van een grafische interface de nodes besturen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Beschrijving van de interface
	\id{4.0005}
	\status \statusincomplete
	\type \typeinterface
	\priority \prioritylow
	\desc De interface heeft bestaat uit een grafische boom waar alle tags in worden weergegeven. Wanneer we dubbelklikken op een tag in de boom krijgen we gedetailleerde informatie over die tag. Dit houdt de tupels, identificatie, etc. in.
\end{requirement}

